% Author.........: C. Pierquet
% licence........: Released under the LaTeX Project Public License v1.3c or later, see http://www.latex-project.org/lppl.txtf
% Inspiration....: https://tex.stackexchange.com/questions/407449/typesetting-tangram-figures-in-latex

\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{TangramTikz}[2023/01/26 v0.1.1 Tangram Puzzles with TikZ]
% 0.1.1		Ajout de modèles
% 0.1.0		Version initiale + quelques modèles

%------Packages utiles
\RequirePackage{tikz}
\RequirePackage{xparse}
\RequirePackage{simplekv}
\RequirePackage{xstring}
\RequirePackage{listofitems}
%librairies tikz
\usetikzlibrary{calc,shapes.geometric}

%pieces and styles, [en] and [fr], and keys
%https://tex.stackexchange.com/questions/407449/typesetting-tangram-figures-in-latex
\tikzset{
	TangBigTri/.pic={\path[pic actions] (0,0)--(2,0)--(2,2)--cycle;},
	TangGrandTri/.pic={\path[pic actions] (0,0)--(2,0)--(2,2)--cycle;},
	TangMedTri/.pic={\path[pic actions] (0,0)--(1,1)--(2,0)--cycle;},
	TangMoyTri/.pic={\path[pic actions] (0,0)--(1,1)--(2,0)--cycle;},
	TangSqua/.pic={\path[pic actions] (0,0)--(1,0)--(1,1)--(0,1)--cycle;},
	TangCar/.pic={\path[pic actions] (0,0)--(1,0)--(1,1)--(0,1)--cycle;},
	TangSmalTri/.pic={\path[pic actions] (0,0)--(1,0)--(1,1)--cycle;},
	TangPetTri/.pic={\path[pic actions] (0,0)--(1,0)--(1,1)--cycle;},
	TangPara/.pic={\path[pic actions] (0,0)--(1,0)--(2,1)--(1,1)--cycle;}
}
\tikzset{%
	TangPuzz/.style={transform shape,fill=#1,draw=#1},
	TangPuzz/.default=black,
	TangSol/.style={transform shape,fill=#1,draw=white,line width=\TangBorder},
	TangSol/.default=black
}

%the square / le carre
\NewDocumentCommand\TangramSquare{ s O{TangPuzz} }{%*=colorcorrection,[key for pic]
	\IfBooleanTF{#1}%
	{%
		\pic[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]}] at (0,0) {TangBigTri};%
		\pic[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]},rotate=-90] at (2,2) {TangBigTri};%
		\pic[TangSol={\TanGListeCouleurs[4]},rotate=-90] at (2,0) {TangSqua};%
		\pic[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]},rotate=180] at (4,0) {TangSmalTri};%
		\pic[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]},rotate=90] at (2,-1) {TangSmalTri};%
		\pic[TangSol={\TanGListeCouleurs[5]},xscale=-1] at (2,-1) {TangPara};%
		\pic[TangSol={\TanGListeCouleurs[2]},rotate=180] at (3,-1) {TangMedTri};%
	}%
	{%
		\pic[#2] at (0,0) {TangBigTri};%
		\pic[#2,rotate=-90] at (2,2) {TangBigTri};%
		\pic[#2,rotate=-90] at (2,0) {TangSqua};%
		\pic[#2,rotate=180] at (4,0) {TangSmalTri};%
		\pic[#2,rotate=90] at (2,-1) {TangSmalTri};%
		\pic[#2,xscale=-1] at (2,-1) {TangPara};%
		\pic[#2,rotate=180] at (3,-1) {TangMedTri};%
	}%
}

%the pinguin / le pingouin
%https://tex.stackexchange.com/questions/407449/typesetting-tangram-figures-in-latex
\NewDocumentCommand\TangramPinguin{ s O{TangPuzz} }{%*=colorcorrection,[key for pic]
	\IfBooleanTF{#1}%
	{%
		\path (0,-1) pic[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]}] {TangSmalTri}
		++(1,0) pic[TangSol={\TanGListeCouleurs[4]}] {TangSqua}
		++(1,1) pic[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]},rotate=-45,yscale=-1] {TangBigTri}
		++(-45:2) pic[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]},rotate=-135] {TangBigTri}
		+({-sqrt(2)},0) pic[TangSol={\TanGListeCouleurs[5]},rotate=-135] {TangPara}
		++(-2,{-2*sqrt(2)}) pic[TangSol={\TanGListeCouleurs[2]}] {TangMedTri}
		++(2,1) pic[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]},rotate=-90] {TangSmalTri} ;
	}%
	{%
		\path (0,-1) pic[#2] {TangSmalTri}
		++(1,0) pic[#2] {TangSqua}
		++(1,1) pic[#2,rotate=-45,yscale=-1] {TangBigTri}
		++(-45:2) pic[#2,rotate=-135] {TangBigTri}
		+({-sqrt(2)},0) pic[#2,rotate=-135] {TangPara}
		++(-2,{-2*sqrt(2)}) pic[#2] {TangMedTri}
		++(2,1) pic[#2,rotate=-90] {TangSmalTri} ;
	}%
}

%the boat / le bateau
%https://tex.stackexchange.com/questions/407449/typesetting-tangram-figures-in-latex
\NewDocumentCommand\TangramBoat{ s O{TangPuzz} }{%*=colorcorrection,[key for pic]
	\IfBooleanTF{#1}%
	{%
		\path (0,0) pic[TangSol={\TanGListeCouleurs[2]},rotate=180] {TangMedTri}
		++(-1,-1) pic[TangSol={\TanGListeCouleurs[5]}] {TangPara}
		++(1,0) pic[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]}] {TangSmalTri}
		++(1,0) pic[TangSol={\TanGListeCouleurs[4]}] {TangSqua}
		++(2,1) pic[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]},rotate=180] {TangSmalTri}
		++(-2.5,0) pic[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]},rotate=80] {TangBigTri}
		++(80:4)
		++(170:2) pic[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]},rotate=-100] {TangBigTri} ;
	}%
	{%
		\path (0,0) pic[#2,rotate=180] {TangMedTri}
		++(-1,-1) pic[#2] {TangPara}
		++(1,0) pic[#2] {TangSmalTri}
		++(1,0) pic[#2] {TangSqua}
		++(2,1) pic[#2,rotate=180] {TangSmalTri}
		++(-2.5,0) pic[#2,rotate=80] {TangBigTri}
		++(80:4)
		++(170:2) pic[#2,rotate=-100] {TangBigTri} ;
	}%
}

%the house / la maison
\NewDocumentCommand\TangramHome{ s O{TangPuzz} }{%*=colorcorrection,[key for pic]
	\IfBooleanTF{#1}%
	{%
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]}]<rotate=135>({sqrt(8)},0){TangGrandTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[2]}]<rotate=45>(0,0){TangMoyTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[5]}](-0.5,{sqrt(2)}){TangPara}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]}]<rotate=135>({0.5+sqrt(8)},{sqrt(2)}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[4]}](0.5,{sqrt(2)+1}){TangCar}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]}]<rotate=-45>({sqrt(2)},{sqrt(2)}){TangPetTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]}]<xscale=-1,rotate=45>({sqrt(8)},0){TangPetTri}
	}%
	{%
		\PieceTangram[#2]<rotate=135>({sqrt(8)},0){TangGrandTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=45>(0,0){TangMoyTri}
		\PieceTangram[#2](-0.5,{sqrt(2)}){TangPara}
		\PieceTangram[#2]<rotate=135>({0.5+sqrt(8)},{sqrt(2)}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[#2](0.5,{sqrt(2)+1}){TangCar}
		\PieceTangram[#2]<rotate=-45>({sqrt(2)},{sqrt(2)}){TangPetTri}
		\PieceTangram[#2]<xscale=-1,rotate=45>({sqrt(8)},0){TangPetTri}
	}%
}

%the fir tree / le sapin
\NewDocumentCommand\TangramFirTree{ s O{TangPuzz} }{%*=colorcorrection,[key for pic]
	\IfBooleanTF{#1}%
	{%
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[4]}]<rotate=0>({0},{0}){TangCar}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]}]<rotate=0>({-1.5},{1}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]}]<rotate=-90>({0.5},{3}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[5]}]<xscale=-1,rotate=0>({2.5},{2}){TangPara}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]}]<rotate=0>({-1.5},{2}){TangPetTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]}]<xscale=-1,rotate=90>({-0.5},{2}){TangPetTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[2]}]<rotate=0>({-0.5},{3}){TangMoyTri}
	}%
	{%
		\PieceTangram[#2]<rotate=0>({0},{0}){TangCar}
		\PieceTangram[#2]<rotate=0>({-1.5},{1}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=-90>({0.5},{3}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[#2]<xscale=-1,rotate=0>({2.5},{2}){TangPara}
		\PieceTangram[#2]<rotate=0>({-1.5},{2}){TangPetTri}
		\PieceTangram[#2]<xscale=-1,rotate=90>({-0.5},{2}){TangPetTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=0>({-0.5},{3}){TangMoyTri}
	}%
}

%the cat / le chat
\NewDocumentCommand\TangramCat{ s O{TangPuzz} }{%*=colorcorrection,[key for pic]
	\IfBooleanTF{#1}%
	{%
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[4]}]<rotate=45>({2-sqrt(2)},{2+sqrt(2)}){TangCar}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]}]<rotate=0>(0,0){TangGrandTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]}]<rotate=45>({2-sqrt(2)},{2-sqrt(2)}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[5]}]({2},{0}){TangPara}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]}]<rotate=45>({2-1.5*sqrt(2)},{2+1.5*sqrt(2)}){TangPetTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]}]<xscale=1,rotate=-135>({2-0.5*sqrt(2)},{2+2.5*sqrt(2)}){TangPetTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[2]}]<rotate=90>({2-sqrt(2)},{sqrt(2)}){TangMoyTri}
	}%
	{%
		\PieceTangram[#2]<rotate=45>({2-sqrt(2)},{2+sqrt(2)}){TangCar}
		\PieceTangram[#2]<rotate=0>(0,0){TangGrandTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=45>({2-sqrt(2)},{2-sqrt(2)}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[#2]({2},{0}){TangPara}
		\PieceTangram[#2]<rotate=45>({2-1.5*sqrt(2)},{2+1.5*sqrt(2)}){TangPetTri}
		\PieceTangram[#2]<xscale=1,rotate=-135>({2-0.5*sqrt(2)},{2+2.5*sqrt(2)}){TangPetTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=90>({2-sqrt(2)},{sqrt(2)}){TangMoyTri}
	}%
}

%the swan / le cygne
\NewDocumentCommand\TangramSwan{ s O{TangPuzz} }{%*=colorcorrection,[key for pic]
	\IfBooleanTF{#1}%
	{%
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]}]<yscale=-1,rotate=-45>({0},{0}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]}]<rotate=-45>({sqrt(2)},{sqrt(2)}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]}]<rotate=0>({sqrt(2)},{sqrt(2)}){TangPetTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[4]}]<rotate=0>({sqrt(2)+1},{sqrt(2)}){TangCar}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[2]}]<xscale=-1,rotate=90>({0},{0}){TangMoyTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[5]}]<xscale=-1,rotate=-135>({0},{2+sqrt(2)}){TangPara}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]}]<xscale=1,rotate=0>({-1},{1+sqrt(2)}){TangPetTri}
	}%
	{%
		\PieceTangram[#2]<yscale=-1,rotate=-45>({0},{0}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=-45>({sqrt(2)},{sqrt(2)}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[#2]({sqrt(2)},{sqrt(2)}){TangPetTri}
		\PieceTangram[#2]({sqrt(2)+1},{sqrt(2)}){TangCar}
		\PieceTangram[#2]<xscale=-1,rotate=90>({0},{0}){TangMoyTri}
		\PieceTangram[#2]<xscale=-1,rotate=-135>({0},{2+sqrt(2)}){TangPara}
		\PieceTangram[#2]<xscale=1>({-1},{1+sqrt(2)}){TangPetTri}
	}%
}

%the duck / le canard
\NewDocumentCommand\TangramDuck{ s O{TangPuzz} }{%*=colorcorrection,[key for pic]
	\IfBooleanTF{#1}%
	{%
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]}]<xscale=-1,rotate=135>({0},{0}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]}]<yscale=-1,rotate=135>({sqrt(2)},{sqrt(2)}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[4]}]<rotate=45>({2*sqrt(2)},{0}){TangCar}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]}]<rotate=-45>({sqrt(2)},{sqrt(2)}){TangPetTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]}]<rotate=90>({2.5*sqrt(2)},{0.5*sqrt(2)}){TangPetTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[5]}]<xscale=-1,rotate=0>({sqrt(8)+0.5*sqrt(2)},{1+0.5*sqrt(2)}){TangPara}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[2]}]({2.5*sqrt(2)-2},{2+0.5*sqrt(2)}){TangMoyTri}
	}%
	{%
		\PieceTangram[#2]<xscale=-1,rotate=135>({0},{0}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[#2]<yscale=-1,rotate=135>({sqrt(2)},{sqrt(2)}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=45>({2*sqrt(2)},{0}){TangCar}
		\PieceTangram[#2]<rotate=-45>({sqrt(2)},{sqrt(2)}){TangPetTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=90>({2.5*sqrt(2)},{0.5*sqrt(2)}){TangPetTri}
		\PieceTangram[#2]<xscale=-1,rotate=0>({sqrt(8)+0.5*sqrt(2)},{1+0.5*sqrt(2)}){TangPara}
		\PieceTangram[#2]({2.5*sqrt(2)-2},{2+0.5*sqrt(2)}){TangMoyTri}
	}%
}

%the pyramid / la pyramide
\NewDocumentCommand\TangramPyramid{ s O{TangPuzz} }{%*=colorcorrection,[key for pic]
	\IfBooleanTF{#1}%
	{%
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]}]<xscale=1,rotate=135>({0},{0}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]}]<xscale=-1,rotate=135>({0},{0}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]}]<rotate=-45>({-0.5*sqrt(2)},{0.5*sqrt(2)}){TangPetTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[5]}]<xscale=1,rotate=-45>({-sqrt(2)},{sqrt(2)}){TangPara}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[4]}]<rotate=45>({0.5*sqrt(2)},{0.5*sqrt(2)}){TangCar}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[2]}]<xscale=1,rotate=-135>({0},{2*sqrt(2)}){TangMoyTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]}]<xscale=1,rotate=45>({0},{sqrt(2)}){TangPetTri}
	}%
	{%
		\PieceTangram[#2]<xscale=1,rotate=135>({0},{0}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[#2]<xscale=-1,rotate=135>({0},{0}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=-45>({-0.5*sqrt(2)},{0.5*sqrt(2)}){TangPetTri}
		\PieceTangram[#2]<xscale=1,rotate=-45>({-sqrt(2)},{sqrt(2)}){TangPara}
		\PieceTangram[#2]<rotate=45>({0.5*sqrt(2)},{0.5*sqrt(2)}){TangCar}
		\PieceTangram[#2]<xscale=1,rotate=-135>({0},{2*sqrt(2)}){TangMoyTri}
		\PieceTangram[#2]<xscale=1,rotate=45>({0},{sqrt(2)}){TangPetTri}
	}%
}

%the rocket / la fusee
\NewDocumentCommand\TangramRocket{ s O{TangPuzz} }{%*=colorcorrection,[key for pic]
	\IfBooleanTF{#1}%
	{%
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]}]<rotate=0>({0},{0}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]}]<rotate=180>({2},{2}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[2]}]({0},{2}){TangMoyTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[4]}]({0.5},{-1}){TangCar}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[2]}]({-0.5},{-1}){TangPetTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]}]<rotate=180>({0.5},{-1}){TangPetTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[5]}]<rotate=-90>({1.5},{0}){TangPara}
	}%
	{%
		\PieceTangram[#2]<rotate=0>({0},{0}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=180>({2},{2}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[#2]({0},{2}){TangMoyTri}
		\PieceTangram[#2]({0.5},{-1}){TangCar}
		\PieceTangram[#2]({-0.5},{-1}){TangPetTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=180>({0.5},{-1}){TangPetTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=-90>({1.5},{0}){TangPara}
	}%
}

%the candle / la bougie
\NewDocumentCommand\TangramCandle{ s O{TangPuzz} }{%*=colorcorrection,[key for pic]
	\IfBooleanTF{#1}%
	{%
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]}]<yscale=-1,rotate=-45>({0},{0}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]}]<rotate=45>({0.5*sqrt(2)},{0.5*sqrt(2)}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]}]<rotate=-135>({1.5*sqrt(2)},{1.5*sqrt(2)}){TangPetTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]}]<rotate=-135>({1.5*sqrt(2)},{2.5*sqrt(2)}){TangPetTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[2]}]<yscale=-1>({sqrt(2)-1},{1+2*sqrt(2)}){TangMoyTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[4]}]({sqrt(2)-0.5},{1+2*sqrt(2)}){TangCar}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[5]}]<rotate=70>({sqrt(2)},{2+2*sqrt(2)}){TangPara}
	}%
	{%
		\PieceTangram[#2]<yscale=-1,rotate=-45>({0},{0}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=45>({0.5*sqrt(2)},{0.5*sqrt(2)}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=-135>({1.5*sqrt(2)},{1.5*sqrt(2)}){TangPetTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=-135>({1.5*sqrt(2)},{2.5*sqrt(2)}){TangPetTri}
		\PieceTangram[#2]<yscale=-1>({sqrt(2)-1},{1+2*sqrt(2)}){TangMoyTri}
		\PieceTangram[#2]({sqrt(2)-0.5},{1+2*sqrt(2)}){TangCar}
		\PieceTangram[#2]<rotate=70>({sqrt(2)},{2+2*sqrt(2)}){TangPara}
	}%
}

%the shirt / la chemise
\NewDocumentCommand\TangramShirt{ s O{TangPuzz} }{%*=colorcorrection,[key for pic]
	\IfBooleanTF{#1}%
	{%
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]}]<rotate=-90>({0},{2}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]}]<rotate=90>({2},{0}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[2]}]({-1},{2}){TangMoyTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]}]<rotate=90>({1},{2}){TangPetTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[4]}]({1},{2}){TangCar}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]}]<rotate=180>({0},{2}){TangPetTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[5]}]<rotate=-90>({2},{3}){TangPara}
	}%
	{%
		\PieceTangram[#2]<rotate=-90>({0},{2}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=90>({2},{0}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[#2]({-1},{2}){TangMoyTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=90>({1},{2}){TangPetTri}
		\PieceTangram[#2]({1},{2}){TangCar}
		\PieceTangram[#2]<rotate=180>({0},{2}){TangPetTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=-90>({2},{3}){TangPara}
	}%
}

%the fish / le poisson
\NewDocumentCommand\TangramFish{ s O{TangPuzz} }{%*=colorcorrection,[key for pic]
	\IfBooleanTF{#1}%
	{%
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]}]<yscale=-1,rotate=-45>({0},{0}){TangPetTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[5]}]<rotate=-45>({0},{0}){TangPara}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[2]}]<rotate=-90>({-1},{1}){TangMoyTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]}]<rotate=-45>({0.5*sqrt(2)},{0.5*sqrt(2)}){TangPetTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[4]}]<rotate=-45>({sqrt(2)},{0}){TangCar}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]}]<rotate=-90>({1.5*sqrt(2)-2},{2+0.5*sqrt(2)}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]}]<rotate=180>({1.5*sqrt(2)},{-0.5*sqrt(2)}){TangGrandTri}
	}%
	{%
		\PieceTangram[#2]<yscale=-1,rotate=-45>({0},{0}){TangPetTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=-45>({0},{0}){TangPara}
		\PieceTangram[#2]<rotate=-90>({-1},{1}){TangMoyTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=-45>({0.5*sqrt(2)},{0.5*sqrt(2)}){TangPetTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=-45>({sqrt(2)},{0}){TangCar}
		\PieceTangram[#2]<rotate=-90>({1.5*sqrt(2)-2},{2+0.5*sqrt(2)}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=180>({1.5*sqrt(2)},{-0.5*sqrt(2)}){TangGrandTri}
	}%
}

%the sailboat / le voilier
\NewDocumentCommand\TangramSailboat{ s O{TangPuzz} }{%*=colorcorrection,[key for pic]
	\IfBooleanTF{#1}%
	{%
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]}]<rotate=45>({0},{0}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]}]({-2},{0.35}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]}]<yscale=-1,rotate=-45>({0},{0}){TangPetTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[4]}]<rotate=-45>({0.5*sqrt(2)},{0.5*sqrt(2)}){TangCar}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[2]}]<yscale=-1>({-2+sqrt(2)},{0}){TangMoyTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]}]<rotate=-90>({0},{1+2*sqrt(2)}){TangPetTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[5]}]<yscale=-1>({-1-2+sqrt(2)},{0}){TangPara}
	}%
	{%
		\PieceTangram[#2]<rotate=45>({0},{0}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[#2]({-2},{0.35}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[#2]<yscale=-1,rotate=-45>({0},{0}){TangPetTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=-45>({0.5*sqrt(2)},{0.5*sqrt(2)}){TangCar}
		\PieceTangram[#2]<yscale=-1>({-2+sqrt(2)},{0}){TangMoyTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=-90>({0},{1+2*sqrt(2)}){TangPetTri}
		\PieceTangram[#2]<yscale=-1>({-1-2+sqrt(2)},{0}){TangPara}
	}%
}

%the kangaroo / le kangourou
\NewDocumentCommand\TangramKangaroo{ s O{TangPuzz} }{%*=colorcorrection,[key for pic]
	\IfBooleanTF{#1}%
	{%
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]}]({0},{0}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]}]<rotate=180>({2},{0}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]}]<rotate=45>({2},{-0.5}){TangPetTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]}]<rotate=-90>({2},{3}){TangPetTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[5]}]<xscale=-1,rotate=-45>({0},{-2}){TangPara}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[2]}]({-0.5*sqrt(2)},{-2-0.5*sqrt(2)}){TangMoyTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[4]}]<rotate=-45>({1-0.5*sqrt(2)},{-1-0.5*sqrt(2)}){TangCar}
	}%
	{%
		\PieceTangram[#2]({0},{0}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=180>({2},{0}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=45>({2},{-0.5}){TangPetTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=-90>({2},{3}){TangPetTri}
		\PieceTangram[#2]<xscale=-1,rotate=-45>({0},{-2}){TangPara}
		\PieceTangram[#2]({-0.5*sqrt(2)},{-2-0.5*sqrt(2)}){TangMoyTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=-45>({1-0.5*sqrt(2)},{-1-0.5*sqrt(2)}){TangCar}
	}%
}

%the dog / le chien
\NewDocumentCommand\TangramDog{ s O{TangPuzz} }{%*=colorcorrection,[key for pic]
	\IfBooleanTF{#1}%
	{%
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]}]<yscale=-1,rotate=-90>({0},{0}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[5]}]<xscale=-1,rotate=-60>({0},{1.75}){TangPara}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]}]<rotate=-135>({0.5*sqrt(2)},{0.5*sqrt(2)}){TangPetTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]}]({0.5*sqrt(2)},{0.5*sqrt(2)}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[2]}]<rotate=-45>({2-0.5*sqrt(2)},{0.5*sqrt(2)}){TangMoyTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[4]}]<rotate=45>({2.5},{2.5}){TangCar}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]}]<rotate=-45>({2.5},{2.5+sqrt(2)}){TangPetTri}
	}%
	{%
		\PieceTangram[#2]<yscale=-1,rotate=-90>({0},{0}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[#2]<xscale=-1,rotate=-60>({0},{1.75}){TangPara}
		\PieceTangram[#2]<rotate=-135>({0.5*sqrt(2)},{0.5*sqrt(2)}){TangPetTri}
		\PieceTangram[#2]({0.5*sqrt(2)},{0.5*sqrt(2)}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=-45>({2-0.5*sqrt(2)},{0.5*sqrt(2)}){TangMoyTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=45>({2.5},{2.5}){TangCar}
		\PieceTangram[#2]<rotate=-45>({2.5},{2.5+sqrt(2)}){TangPetTri}
	}%
}

%the rabbit / le lapin (0.1.1)
\NewDocumentCommand\TangramRabbit{ s O{TangPuzz} }{%*=colorcorrection,[key for pic]
	\IfBooleanTF{#1}%
	{%
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]}]<rotate=-135>({0},{0}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]}]<rotate=-90>({-sqrt(2)},{-sqrt(2)}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]}]<rotate=-90>({0},{-0.5}){TangPetTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]}]<rotate=-135>({-sqrt(2)},{-2}){TangPetTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[4]}]({0},{0}){TangCar}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[2]}]<rotate=90>({0.2},{1}){TangMoyTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[5]}]<rotate=30>({0.2},{1}){TangPara}
	}%
	{%
		\PieceTangram[#2]<rotate=-135>({0},{0}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=-90>({-sqrt(2)},{-sqrt(2)}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=-90>({0},{-0.5}){TangPetTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=-135>({-sqrt(2)},{-2}){TangPetTri}
		\PieceTangram[#2]({0},{0}){TangCar}
		\PieceTangram[#2]<rotate=90>({0.2},{1}){TangMoyTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=30>({0.2},{1}){TangPara}
	}%
}

%the plane / l'avion (0.1.1)
\NewDocumentCommand\TangramPlane{ s O{TangPuzz} }{%*=colorcorrection,[key for pic]
	\IfBooleanTF{#1}%
	{%
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]}]<rotate=-90>({0},{2}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]}]<rotate=180>({2},{0}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]}]<rotate=135>({2+0.5*sqrt(2)},{-0.5*sqrt(2)}){TangPetTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[5]}]<rotate=-45>({2},{0}){TangPara}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[4]}]({-1},{-0.75}){TangCar}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]}]<rotate=90>({-1},{-0.75}){TangPetTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[2]}]<rotate=135>({sqrt(2)-2},{0.25}){TangMoyTri}
	}%
	{%
		\PieceTangram[#2]<rotate=-90>({0},{2}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=180>({2},{0}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=135>({2+0.5*sqrt(2)},{-0.5*sqrt(2)}){TangPetTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=-45>({2},{0}){TangPara}
		\PieceTangram[#2]({-1},{-0.75}){TangCar}
		\PieceTangram[#2]<rotate=90>({-1},{-0.75}){TangPetTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=135>({sqrt(2)-2},{0.25}){TangMoyTri}
	}%
}

%the rooster / le coq (0.1.1)
\NewDocumentCommand\TangramRooster{ s O{TangPuzz} }{%*=colorcorrection,[key for pic]
	\IfBooleanTF{#1}%
	{%
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]}]<rotate=180>({2},{0}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]}]<rotate=90>({0},{-1}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]}]<rotate=-135>({1.6},{-0.4}){TangPetTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[2]}]({-2},{1}){TangMoyTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[4]}]({1},{0}){TangCar}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]}]<rotate=135>({1+sqrt(2)},{1}){TangPetTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[5]}]<yscale=-1,rotate=45>({-2},{1}){TangPara}
	}%
	{%
		\PieceTangram[#2]<rotate=180>({2},{0}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=90>({0},{-1}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=-135>({1.6},{-0.4}){TangPetTri}
		\PieceTangram[#2]({-2},{1}){TangMoyTri}
		\PieceTangram[#2]({1},{0}){TangCar}
		\PieceTangram[#2]<rotate=135>({1+sqrt(2)},{1}){TangPetTri}
		\PieceTangram[#2]<yscale=-1,rotate=45>({-2},{1}){TangPara}
	}%
}

%the jogger / le coureur (0.1.1)
\NewDocumentCommand\TangramJogger{ s O{TangPuzz} }{%*=colorcorrection,[key for pic]
	\IfBooleanTF{#1}%
	{%
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]}]<rotate=135>({sqrt(2)},{-sqrt(2)}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]}]<rotate=-45>({-1},{1}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[4]}]<rotate=45>({sqrt(2)-1},{1}){TangCar}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[2]}]<rotate=-45>({0},{-sqrt(2)}){TangMoyTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]}]<rotate=-90>({0.9},{-sqrt(2)-0.9}){TangPetTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[5]}]({-sqrt(2)-1},{-sqrt(2)-1}){TangPara}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]}]<rotate=180>({-sqrt(2)-0.5},{-sqrt(2)-0.5}){TangPetTri}
	}%
	{%
		\PieceTangram[#2]<rotate=135>({sqrt(2)},{-sqrt(2)}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=-45>({-1},{1}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=45>({sqrt(2)-1},{1}){TangCar}
		\PieceTangram[#2]<rotate=-45>({0},{-sqrt(2)}){TangMoyTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=-90>({0.9},{-sqrt(2)-0.9}){TangPetTri}
		\PieceTangram[#2]({-sqrt(2)-1},{-sqrt(2)-1}){TangPara}
		\PieceTangram[#2]<rotate=180>({-sqrt(2)-0.5},{-sqrt(2)-0.5}){TangPetTri}
	}%
}

%the dancer / le danseur (0.1.1)
\NewDocumentCommand\TangramDancer{ s O{TangPuzz} }{%*=colorcorrection,[key for pic]
	\IfBooleanTF{#1}%
	{%
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]}]({0},{0}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]}]<rotate=180>({3.5},{3.5}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[4]}]<rotate=45>({1.5},{3.5}){TangCar}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[5]}]({2},{2}){TangPara}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]}]<rotate=180>({0.5},{0}){TangPetTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[2]}]<rotate=-90>({2},{1.5}){TangMoyTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]}]<rotate=-135>({2.5},{0}){TangPetTri}
	}%
	{%
		\PieceTangram[#2]({0},{0}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=180>({3.5},{3.5}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=45>({1.5},{3.5}){TangCar}
		\PieceTangram[#2]({2},{2}){TangPara}
		\PieceTangram[#2]<rotate=180>({0.5},{0}){TangPetTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=-90>({2},{1.5}){TangMoyTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=-135>({2.5},{0}){TangPetTri}
	}%
}

%the camel / le chameau (0.1.1)
\NewDocumentCommand\TangramCamel{ s O{TangPuzz} }{%*=colorcorrection,[key for pic]
	\IfBooleanTF{#1}%
	{%
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]}]<rotate=180>({0},{0}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[2]}]({-2},{0}){TangMoyTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]}]<xscale=-1,rotate=-78>({-2},{0}){TangPetTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[4]}]<rotate=45>({0},{0}){TangCar}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[1]}]<rotate=-135>({0.5*sqrt(2)},{0.5*sqrt(2)}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[5]}]<rotate=-135>({sqrt(2)},{0.25+sqrt(2)}){TangPara}
		\PieceTangram[TangSol={\TanGListeCouleurs[3]}]<rotate=180>({1+0.5*sqrt(2)},{1.5*sqrt(2)-0.25}){TangPetTri}
	}%
	{%
		\PieceTangram[#2]<rotate=180>({0},{0}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[#2]({-2},{0}){TangMoyTri}
		\PieceTangram[#2]<xscale=-1,rotate=-78>({-2},{0}){TangPetTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=45>({0},{0}){TangCar}
		\PieceTangram[#2]<rotate=-135>({0.5*sqrt(2)},{0.5*sqrt(2)}){TangGrandTri}
		\PieceTangram[#2]<rotate=-135>({sqrt(2)},{0.25+sqrt(2)}){TangPara}
		\PieceTangram[#2]<rotate=180>({1+0.5*sqrt(2)},{1.5*sqrt(2)-0.25}){TangPetTri}
	}%
}

%macros for tangram creation / commandes pour créer le tangram
\NewDocumentCommand\TangramTikzCreateEN{ m }{%
	\readlist*\TanGListeCouleurs{\TangColors}%
	\ifboolKV[TGRMTikz]{Puzzle}{#1[TangPuzz={\TangColor}]}{}%
	\ifboolKV[TGRMTikz]{Correction}{#1[TangSol={\TangColor}]}{}%
	\ifboolKV[TGRMTikz]{ColorCorrection}{#1*}{}%
}
\NewDocumentCommand\TangramTikzCreateFR{ m }{%
	\readlist*\TanGListeCouleurs{\TangCouleurs}%
	\ifboolKV[TGRMTikz]{Puzzle}{#1[TangPuzz={\TangCouleur}]}{}%
	\ifboolKV[TGRMTikz]{Correction}{#1[TangSol={\TangCouleur}]}{}%
	\ifboolKV[TGRMTikz]{CorrectionCouleur}{#1*}{}%
}

\defKV[TGRMTikz]{%keys [en] and [fr]
	ListeCouleurs=\xdef\TangCouleurs{#1},
	ColorList=\xdef\TangColors{#1},%
	Couleur=\xdef\TangCouleur{#1},%
	Color=\xdef\TangColor{#1},%
	Sep=\xdef\TangBorder{#1}
}
\setKVdefault[TGRMTikz]{%keys by default [en] and [fr]
	Puzzle=true,%
	Correction=false,%
	ColorCorrection=false,%
	CorrectionCouleur=false,%
	ListeCouleurs={red,orange,blue,green,purple},%
	ColorList={red,orange,blue,green,purple},%
	Couleur=black,%
	Color=black,%
	Sep=1pt
}

%the independent command / la commande autonome
\NewDocumentCommand\TangramTikz{ O{} D<>{} m }{%
	\useKVdefault[TGRMTikz]%
	\setKV[TGRMTikz]{#1}%
	\begin{tikzpicture}[line join=bevel,#2]%
		%SQUARE
		\IfStrEq{#3}{Square}{\TangramTikzCreateEN{\TangramSquare}}{}%
		\IfStrEq{#3}{Carre}{\TangramTikzCreateFR{\TangramSquare}}{}%
		%PINGUIN
		\IfStrEq{#3}{Pinguin}{\TangramTikzCreateEN{\TangramPinguin}}{}%
		\IfStrEq{#3}{Pingouin}{\TangramTikzCreateFR{\TangramPinguin}}{}%
		%BOAT
		\IfStrEq{#3}{Boat}{\TangramTikzCreateEN{\TangramBoat}}{}%
		\IfStrEq{#3}{Bateau}{\TangramTikzCreateFR{\TangramBoat}}{}%
		%HOME
		\IfStrEq{#3}{Home}{\TangramTikzCreateEN{\TangramHome}}{}%
		\IfStrEq{#3}{Maison}{\TangramTikzCreateFR{\TangramHome}}{}%
		%FIRTREE
		\IfStrEq{#3}{FirTree}{\TangramTikzCreateEN{\TangramFirTree}}{}%
		\IfStrEq{#3}{Sapin}{\TangramTikzCreateFR{\TangramFirTree}}{}%
		%CAT
		\IfStrEq{#3}{Cat}{\TangramTikzCreateEN{\TangramCat}}{}%
		\IfStrEq{#3}{Chat}{\TangramTikzCreateFR{\TangramCat}}{}%
		%SWAN
		\IfStrEq{#3}{Swan}{\TangramTikzCreateEN{\TangramSwan}}{}%
		\IfStrEq{#3}{Cygne}{\TangramTikzCreateFR{\TangramSwan}}{}%
		%PYRAMID
		\IfStrEq{#3}{Pyramid}{\TangramTikzCreateEN{\TangramPyramid}}{}%
		\IfStrEq{#3}{Pyramide}{\TangramTikzCreateFR{\TangramPyramid}}{}%
		%DUCK
		\IfStrEq{#3}{Duck}{\TangramTikzCreateEN{\TangramDuck}}{}%
		\IfStrEq{#3}{Canard}{\TangramTikzCreateFR{\TangramDuck}}{}%
		%ROCKET
		\IfStrEq{#3}{Rocket}{\TangramTikzCreateEN{\TangramRocket}}{}%
		\IfStrEq{#3}{Fusee}{\TangramTikzCreateFR{\TangramRocket}}{}%
		%CANDLE
		\IfStrEq{#3}{Candle}{\TangramTikzCreateEN{\TangramCandle}}{}%
		\IfStrEq{#3}{Bougie}{\TangramTikzCreateFR{\TangramCandle}}{}%
		%SHIRT
		\IfStrEq{#3}{Shirt}{\TangramTikzCreateEN{\TangramShirt}}{}%
		\IfStrEq{#3}{Chemise}{\TangramTikzCreateFR{\TangramShirt}}{}%
		%FISH
		\IfStrEq{#3}{Fish}{\TangramTikzCreateEN{\TangramFish}}{}%
		\IfStrEq{#3}{Poisson}{\TangramTikzCreateFR{\TangramFish}}{}%
		%SAILBOAT
		\IfStrEq{#3}{Sailboat}{\TangramTikzCreateEN{\TangramSailboat}}{}%
		\IfStrEq{#3}{Voilier}{\TangramTikzCreateFR{\TangramSailboat}}{}%
		%KANGAROO
		\IfStrEq{#3}{Kangaroo}{\TangramTikzCreateEN{\TangramKangaroo}}{}%
		\IfStrEq{#3}{Kangourou}{\TangramTikzCreateFR{\TangramKangaroo}}{}%
		%DOG
		\IfStrEq{#3}{Dog}{\TangramTikzCreateEN{\TangramDog}}{}%
		\IfStrEq{#3}{Chien}{\TangramTikzCreateFR{\TangramDog}}{}%
		%RABBIT
		\IfStrEq{#3}{Rabbit}{\TangramTikzCreateEN{\TangramRabbit}}{}%
		\IfStrEq{#3}{Lapin}{\TangramTikzCreateFR{\TangramRabbit}}{}%
		%FLIGHT
		\IfStrEq{#3}{Plane}{\TangramTikzCreateEN{\TangramPlane}}{}%
		\IfStrEq{#3}{Avion}{\TangramTikzCreateFR{\TangramPlane}}{}%
		%ROOSTER
		\IfStrEq{#3}{Rooster}{\TangramTikzCreateEN{\TangramRooster}}{}%
		\IfStrEq{#3}{Coq}{\TangramTikzCreateFR{\TangramRooster}}{}%
		%JOGGER
		\IfStrEq{#3}{Jogger}{\TangramTikzCreateEN{\TangramJogger}}{}%
		\IfStrEq{#3}{Coureur}{\TangramTikzCreateFR{\TangramJogger}}{}%
		%DANCER
		\IfStrEq{#3}{Dancer}{\TangramTikzCreateEN{\TangramDancer}}{}%
		\IfStrEq{#3}{Danseur}{\TangramTikzCreateFR{\TangramDancer}}{}%
		%CAMEL
		\IfStrEq{#3}{Camel}{\TangramTikzCreateEN{\TangramCamel}}{}%
		\IfStrEq{#3}{Chameau}{\TangramTikzCreateFR{\TangramCamel}}{}%
	\end{tikzpicture}%
}

%manual creation / creation manuelle
\NewDocumentCommand\PieceTangram{ O{TangPuzz} D<>{} D(){0,0} m }{%booléen+options pic+place pic+nom piece
	\pic[#1,#2] at (#3) {#4};%
}
\NewDocumentEnvironment{EnvTangramTikz}{ O{} D<>{} }%
{%
	\useKVdefault[TGRMTikz]%
	\setKV[TGRMTikz]{#1}%
	\begin{tikzpicture}[line join=bevel,#2]%
}%
{%
	\end{tikzpicture}%
}

\endinput